\begin{tutorial}{Числа и булочки}

Формально требуется найти все пары взаимно простых чисел.

Для первой подзадачи достаточно перебрать все пары и проверять взаимную простоту через алгоритм Евклида. Сложность алгоритма~--- $\mathcal{O}(n^2\log(a_{i}))$.

Для второй подзадачи тоже перебираем все пары, но уже храним числа как битовые маски, где $i$-й бит в маске равен 1, если $p_{i} | a$, иначе 0. Сложность этого варианта~--- $\mathcal{O}(n^2)$.

Далее мы отказываемся от перебора. Заметим, что если все простые делители не превосходят $p_{2}=3$, то числа имеют вид $a_{i} = 2^{k}\cdot3^{l}$. Числа $a_{i}$ и $a_{j}$ взаимно просты тогда и только тогда когда, без ограничения общности, один имеет вид $a_{i} = 2^{k}$, другой $b_{j} = 3^{l}$. Заведем два счетчика, которые считают количество таких чисел, и в конце выведем произведение этих счетчиков.

Для решения четвертой и пятой подзадачи храним количество чисел с $mask$. Чтобы определить количество взаимно простых чисел с $mask$, можно его инвертировать и далее работать с ним. Сложность $\mathcal{O}(3^k + nk)$. Можно применить подсчет сумм по подмножествам при помощи динамического программирования (SOSDP) и таким образом улучшить асим\-птотику до $\mathcal{O}(nk + k\cdot2^k)$.

Пусть $a_{k}, a_{k+1},\ldots, a_{l}$~--- какой-то набор чисел и $R(a_{i})$~--- количество чисел, делящихся на $a_{i}$. Тогда по формуле включений-исключений верно следующее:

$$ R(\neg{a_{k}}, \neg{a_{k+1}}, \ldots, \neg{a_{l}}) = $$
$$ = N - \sum_{k \leq i \leq l}R(a_{i}) + \sum_{k \leq i < j \leq l}R(a_{i}, a_{j}) - \ldots (-1)^{l-k + 1}R(a_{k}, a_{k+1}, \ldots, a_{l}). $$

Другими словами, это количество чисел, взаимно простых с нашим набором $a_{k}, a_{k+1},\ldots, a_{l}$. Отсортируем все наши маски, заведем такой массив $R$, и на каждой итерации будем пересчитывать ответ по подмаскам.

\begin{minted}[linenos=true]{C++}
std::sort(mask.begin(), mask.end());
uint64_t ans = 0;
uint64_t l = 0;
for(int i = 0; i < n; ++i) {
    l++;
    if (i + 1 < n && mask[i] == mask[i + 1])
      continue;
    uint64_t m = mask[i];
    ans += (i - l + 1) * l;
    for (uint64_t submask = m; submask > 0; 
         submask = (submask - 1) & m) {
        if (__builtin_popcountll(submask) % 2 == 1) {
            ans -= R[submask] * l;
        }
        else {
            ans += R[submask] * l;
        }
        R[submask] += l;
    }
    l = 0;
}
std::cout << (ans * 2) % mod;
\end{minted}

\end{tutorial}
